<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/katabase/Data_extraction/master/_schemas/odd_katabase.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/katabase/Data_extraction/master/_schemas/odd_katabase.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="CAT_000372">
    <teiHeader xmlns:tei="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:s="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron">
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>Catalogue Laverdet, avril 1856, nº 1</title>
                <respStmt>
                    <persName ref="#COL_000003">Ljudmila Petkovic</persName>
                    <resp>
                        <date when="2020">2020</date>
                    </resp>
                </respStmt>
            </titleStmt>
            <extent/>
            <publicationStmt>
                <publisher>Projet e-Ditiones, Université de Neuchâtel</publisher>
                <availability status="restricted">
                    <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/2.0">Attribution 2.0 Generic (CC BY 2.0)</licence>
                </availability>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <bibl ana="LAV">
                    <title>CATALOGUE DE LETTRES AUTOGRAPHES, MANUSCRITS, DOCUMENTS HISTORIQUES, ETC., DE A. LAVERDET</title>
                    <num>1</num>
                    <editor>Auguste Laverdet</editor>
                    <publisher>Auguste Laverdet</publisher>
                    <pubPlace>Paris, rue Saint-Lazare 24</pubPlace>
                    <date when="1856-04">avril 1856</date>
                </bibl>
                <listEvent>
                    <event>
                        <p>
                            <address>
                                <addrLine/>
                            </address>
                            <persName type="auctioneer"/>
                            <persName type="expert"/>
                            <date/>
                        </p>
                    </event>
                </listEvent>
                <listWit>
                    <witness>
                        <msDesc>
                            <msIdentifier>
                                <country>France</country>
                                <settlement>Paris</settlement>
                                <institution>Bibliothèque nationale de France</institution>
                                <repository>Tolbiac</repository>
                                <idno type="shelfmark">DELTA-9995</idno>
                                <!--                        <altIdentifier>
                           <idno>NUMM-9687751</idno>
                        </altIdentifier>-->
                            </msIdentifier>
                        </msDesc>
                        <ptr target="http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb30755439z"/>
                    </witness>
                </listWit>
                <listBibl>
                    <bibl/>
                </listBibl>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <profileDesc>
            <langUsage>
                <language ident="fr">french</language>
            </langUsage>
        </profileDesc>
        <encodingDesc>
            <samplingDecl>
                <p>This electronic version of the catalog only reproduces the entries that correspond to documents for sale. All text preceding or succeeding the list of documents for sale is not reproduced below.</p>
            </samplingDecl>
            <listPrefixDef>
                <prefixDef ident="wd" matchPattern="(Q[0-9]+)" replacementPattern="https://www.wikidata.org/wiki/$1">
                    <p>In the <gi>body</gi>, the <att>ref</att> attributes 
                    containted in <gi>name</gi> elements are pointing to to a
                    <ref target="https://www.wikidata.org/wiki/">Wikidata</ref> 
                    identifier by using the <code>wd:</code> prefix. This <gi>prefixDef</gi>
                    allows to rebuilt the complete URL from a wikidata identifier by 
                    replacing the <code>wd:</code> prefix with:
                    <code>https://www.wikidata.org/wiki/</code>.
                </p>
                </prefixDef>
            </listPrefixDef>
            <classDecl>
                <taxonomy xml:id="format">
                    <desc>Document format</desc>
                    <category xml:id="document_format_1">
                        <catDesc>In-folio</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_format_2">
                        <catDesc>In-2°</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_format_3">
                        <catDesc>In-3°</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_format_4">
                        <catDesc>In-quarto</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_format_8">
                        <catDesc>In-octavo</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_format_12">
                        <catDesc>In-12</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_format_16">
                        <catDesc>In-16</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_format_18">
                        <catDesc>In-18</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_format_32">
                        <catDesc>In-32</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_format_40">
                        <catDesc>In-40</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_format_48">
                        <catDesc>In-48</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_format_64">
                        <catDesc>In-64</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_format_101">
                        <catDesc>In-folio oblong</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_format_102">
                        <catDesc>In-2° oblong</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_format_103">
                        <catDesc>In-3° oblong</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_format_104">
                        <catDesc>In-quarto oblong</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_format_108">
                        <catDesc>In-octavo oblong</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_format_112">
                        <catDesc>In-12 oblong</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_format_116">
                        <catDesc>In-16 oblong</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_format_118">
                        <catDesc>In-18 oblong</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_format_132">
                        <catDesc>In-32 oblong</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_format_140">
                        <catDesc>In-40 oblong</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_format_148">
                        <catDesc>In-48 oblong</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_format_164">
                        <catDesc>In-64 oblong</catDesc>
                    </category>
                </taxonomy>
                <taxonomy xml:id="document_type">
                    <desc>Document type</desc>
                    <category xml:id="document_type_1">
                        <catDesc>Apostille autographe signée</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_type_2">
                        <catDesc>Pièce autographe signée</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_type_3">
                        <catDesc>Pièce autographe</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_type_4">
                        <catDesc>Pièce signée</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_type_5">
                        <catDesc>Billet autographe signé</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_type_6">
                        <catDesc>Billet signé</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_type_7">
                        <catDesc>Lettre autographe signée</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_type_8">
                        <catDesc>Lettre autographe</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_type_9">
                        <catDesc>Lettre signée</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_type_10">
                        <catDesc>Brevet signé</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_type_11">
                        <catDesc>Quittance autographe signée</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_type_12">
                        <catDesc>Quittance signée</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_type_13">
                        <catDesc>Manuscrit autographe</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_type_14">
                        <catDesc>Chanson autographe</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="document_type_15">
                        <catDesc>Document (?) Autographe signé</catDesc>
                    </category>
                </taxonomy>
            </classDecl>
            <appInfo>
                <application version="1.11" ident="Transkribus" when="2020">
                    <label>Transkribus</label>
                    <ptr target="https://transkribus.eu/Transkribus/"/>
                </application>
                <application version="0.5.4" ident="GROBID" when="2020">
                    <label>GROBID_Dictionaries - A machine learning software for structuring digitized dictionaries</label>
                    <ptr target="https://github.com/MedKhem/grobid-dictionaries"/>
                </application>
            </appInfo>
        </encodingDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <gap/>
            <list>
                <item n="1" xml:id="CAT_000372_e1">
                    <num type="lot">1</num>
                    <name type="other" ref="wd:Q183951">Aérostats (Collection d'ouvrages, d'autographes, de portraits et d'estampes gravés sur les).</name>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e1_d1">1°OUVRAGES IMPRIMÉS: Dissertation sur les globes aérostatiques, par M. de Parcieux…Paris, 1783, <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_8">in-8</measure> de 38 pages, avec une planche gravée, broch.-Lettre à M. le président de **r, sur le globe ai rostatique, sur les têtes parlantes et sur l'état présent de l'opinion publique de Paris, pour servir de suite à la lettre sur le Poëme des Jardins (par le comte de Barruel). Paris, 1783. <measure type="length" unit="p" n="32">32 p.</measure> in-8, br.-Essai sur l'art du vol aérien, avec fig. Paris, 1780. 82 <term ana="#document_type_2">p. in-12, br.-Recherches sur l'art de voler, depuis la plus haute antiquité jus qu'à ce jour, pour servir de supplément à la description des expé riences aérostatiques de M. Faujas de Saint-Fond; par David Bourgeois. Paris, 1784. In-8 de 143 p. br.-Moyen de diriger l'aérostat, avec un précis historique des démarches que l'auteur a faites, par ticulièrement auprès de l'Académie des sciences, et du succès qu'elles ont eu, par M. Salles. Pékin (Paris), 1784. 96 p. in-8, br., avec 5 gr. pl. gravées.-Mémoire sur les expériences aérosta tiques faites par MM. Robert frères…Paris, 1784. 20 p. in-4.-La Robertiade ou le triomphe des plus intrépides et des plus illus tres voyageurs; MM. Robert. 1784. 4 p. in-4.-Vovage autour de la terre, avec le globe aérostatique, par M. L…de M…Paris, 1784 (en vers, 6 p. in-8, incomplet de la fin).-Première expérience de la Montgolfière construite par ordre du Roi, lancée en présence de Leurs Majestés, de la famille royale et de M. le comte d'Haga. Paris, imprimerie de Monsieur, 1784. 20 p. in-4.-Des avantages que la physique et les arts qui en dépendent peuvent retirer des globes aérostatiques, par l'abbé Bertholon. Montpellier, 1784, 82 p. in-8, rel.-Dissertation sur les aérostats des anciens et des mo dernes, par A. G. ROYrr. Genève, 1784. 175 p. in-12, br.-Lettre à M. de Saint-Just, sur le globe aérostatique de MM. Montgolfier, et sur la révolution que cette découverte peut produire dans les sciences et dans les arts. Paris, 1784. 24 p. in-12, br., avec une planche.-Essai sur la construction des ballons aérostatiques et sur la manière de les diriger, par Guyot. Paris, 1784. 34 p. in-8 br.-Essai sur la nautique aérienne, contenant l'art de diriger les ballons aérostatiques à volonté et d'accélérer leur course dans les plaines de l'air, avec le précis de deux expériences particulières de météorologie à faire…, par M. Carra. Paris, 1784. 24 p. in avec une planche, br.-L'Art de la guerre changé par l'usage des machines aérostatiques. 1784. 24 p. in-12.-Poisson aérien vu par les auteurs de l'aérostat placé au moulin de Javelle et par M. Montgolfier, dans le courant d'octobre 1785, par Louis Bulliot, chanoine de l'église collégiale de Sémur, en Auxois. 1786. 8 p. in-4 et 1 pl. grav.-Le Pilote céleste, poëme, par M. Arnaud de Saint-Maurice. In-8 de 15 p., br.-Questions et conjectures sur l'application de l'électricité à l'aérostatique, aux aérostats et à l'aérostation. Lettre adressée par la voie du Journal Encyclopédique à M. Martin Van-Marum, avec quelques vues sur des ballons pneu matiques et sur quelques autres objets de physique, par un amateur Rodez, 1786. 20 p. in-8, br.-Voyage historique du globe; La Globomanie; Les Projets chimériques, chanson sur les globes; Chansons nouvelles, etc. 12 p. in-8.-Lettre à M. de…sur son projet de voyager avec la sphère aérostatique de M. de Montgolfier; avec figure. A Aéropolis, sur la place des Nues, chex Zéphirolin le jeune, imprimeur-libraire et relieur de Sa Majesté Aiglonne Et se trouve à Paris, ches les marchands de feuilles volantes L'an de la Lune…16 p. in-8, br.-Mémoire sur la direction des aérostats, lu le 20 thermidor an X, à la Société académique des Sciences de Paris, séante au Louvre, par Fel. Hénin…Paris, an X. 16 p. in-8, avec une pl. grav.-La Minerve, vaisseau aérien, des tiné aux découvertes et proposé à toutes les Académies de l'Europe, par le physicien Robertson. Vienne, 1804. 36 p. in-8.-A Made moiselle Elise Garnerin, au sujet de son vol aérostatique exécuté à Milan, en avril 1824, par Louis Recchio. Milan, 1824 (en vers). 11 p. in-8.-Projet pour la direction de l'aérostat par les oppo sitions utilisées, par Pierre Ferrand. Paris, 1835. 31 p. in-8, avec une grande planche. 2°AUTOGRAPHES.-GARNERIN aîné et GARNERIN jeune, physiciens et aéronautes. Quinze lett. et pièces aut. et aut. sig.</term> de 1789 à 1825, la plupart sur des expériences aérostatiques, de physique, etc. Ensemble 26 p. in-8, in-4 et in-fol.-GARNERIN (Elisa), aéronaute. Dix lett. et pièces aut. et aut. sig., la plupart sur ses ascensions aérostatiques. Ensemble 13 lett. et pièces sig., aut., et aut. sig. in et in-4, plus quelques pièces imprimées, billets, annonces, etc.-MARGAT (M. et Mme), aéronautes. 28 lett. et pièces, billets, etc., aut., sig., et aut. sig., 1817-1819, relatives à des ascensions aéros tatiques, etc. Ensemble, 34 p. in-18, in-8 et in-4.-BLANCHARD (Mme), célèbre aéronaute. Billet aut., 1 p. in-4. Pièce sig. à la suite d'une de ses descentes en parachute, le 19 novembre 1809.-Seize lett. à elle adressées, 1809 à 1841.-Dix pièces, factures de fournitures à elle faites.-BLANCHARD (Jean-Pierre), mari de la précédente, aérongute. Passeport sig.-Relation de son ascen sion aérostatique-à Leipsig, 1 p. et demie in-fol.-Autre relation aut. 1 p. in-f8f.-Billet aut. sig.-L. aut. sig. Altona, en Dane marck, 30 juillet 1792. 1 p. in-4.-Huit lett. à lui adressées par, an IX à 1806.-Relation (imprimée) de sa 51e et dernière ascension, et diverses autres pièces impr. et mss.-GYE, aéro naute anglais. L. aut., à M. Didot, 1836. 1 p. in-4.-Le Ballon Monstre, vers sur la 228e ascension de M. Green, par Villenave fils. Paris (imprimé), 1837. 4 p. in-8.-ROBERTSON, physicien. L. aut. sig., 1811, 2 p. in-4, et pièce aut. 1816, in-4.-Six lett. adressées à M. Villenave, sur des expériences. 3°PORTRAITS, estampes, représentant des expériences aérosta tiques.-Le marquis d'Arlande, premier navigateur aérien, In-Etienne et Joseph Montgolfier. In-4.-Et. Montgolfier. In-Pilâtre de Rozier. Quatre portr., in-8, <date when="1783">in-4 et in-fol.-Pilâtre de Rozier et Romain. Leur mort. In-4.-Charles. Beau port. in-Trente pièces représentant des expériences et ascensions aéros tatiques de 1783 à 1785</date>. In-18, in-8, in-4 et in-fol. Plusieurs sont coloriées.</desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="165">165</measure>
                    <note>Réunion précieuse de pièces rares et intéressantes.</note>
                </item>
                <item n="2" xml:id="CAT_000372_e2">
                    <num type="lot">2</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q737359">Affre (Denis)</name>
                    <trait>
                        <p>archevêque de Paris. Né à Saint (Aveyron).</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e2_d1">
                        <term ana="#document_type_7">L. aut. sig.</term>, à M. le marquis de Las Marismas (Aguado)). Paris, <date when="1840-02-23">23 février 1840</date>, <measure type="length" unit="p" n="2">2 p.</measure> pl. <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_4">in-4</measure>
                    </desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="4">4</measure>
                </item>
                <item n="3" xml:id="CAT_000372_e3">
                    <num type="lot">3</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q462371">Amyot (Jacques)</name>
                    <trait>
                        <p>évêque d'Auxerre, traducteur de Plutarque. Né à Melun.</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e3_d1">
                        <term ana="#document_type_12">Quitt</term>ance sig., sur vélin, de la somme de trois cents livres à lui ordonnée par le roi pour les gages de son état de grand aumônier de Sa Majesté durant le quartier de juillet, <date when="1570">août et septembre 1570</date>
                    </desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="8.50">8 50</measure>
                </item>
                <item n="4" xml:id="CAT_000372_e4">
                    <num type="lot">4</num>
                    <name type="author">Angoulême (Louis-Antoine  duc d')</name>
                    <trait>
                        <p>fils aîné de Charles X.</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e4_d1">
                        <term ana="#document_type_2">Pièce aut. sig.</term>, au sujet de questions soumises au Conseil de guerre pour la formation et l'organisation des régiments qui doivent faire partie de l'expéd. d'Alger. Paris, <date when="1830-04-21">21 avril 1830</date>. <measure type="length" unit="p" n="3">3 p.</measure> pl. <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_8">in-8.</measure>
                    </desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="15">15</measure>
                </item>
                <item n="5" xml:id="CAT_000372_e5">
                    <num type="lot">5</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q551481">Barnave</name>
                    <trait>
                        <p>célèbre orateur de l'Assemb. Nation, de 1789. Né à Grenoble</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e5_d1">Plan d'études d'hist. Mss. aut. (inédit). <measure type="length" unit="p" n="70">70 p.</measure>
                        <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_1">in-fol.</measure>
                    </desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="75">75</measure>
                </item>
                <item n="6" xml:id="CAT_000372_e6">
                    <num type="lot">6</num>
                    <name type="author">Berthier  sourd-muet</name>
                    <trait>
                        <p>directeur de l'Institution des sourds muets de Paris.</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e6_d1">
                        <term ana="#document_type_7">L. aut. sig.</term>, à M. Bazot. Paris, <date when="1818-06-14">14 juin 1818</date>. <measure type="length" unit="p" n="1">1 p.</measure> pl. et demie <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_4">in-4</measure>
                    </desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="7.50">7 50</measure>
                    <note>Il le remercie affectueusement de la note beaucoup trop favorable qu'il a bien voulu mettre dans son bel éloge «du célèbre «abbé de l'Epée, inventeur de l'immortelle méthode qui nous rend «la vie morale et nous donne la connaissance d'un Dieu juste et «bon, créateur de l'univers; en même temps qu'il nous rétablit «dans la société....»</note>
                </item>
                <item n="7" xml:id="CAT_000372_e7">
                    <num type="lot">7</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q3158307">Boileau (Jacques)</name>
                    <trait>
                        <p>chanoine de la Sainte-Chapelle de Paris, frère de Boileau Despréaux, auteur de Historia flagellantium etc.</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e7_d1">
                        <term ana="#document_type_7">L. aut. sig.</term>, à M. Francastel. Paris, <date when="1704-05-02">2 mai 1704</date>. <measure type="length" unit="p" n="1">1 p.</measure>
                        <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_4">in-4.</measure>
                    </desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="7.50">7 50</measure>
                </item>
                <item n="8" xml:id="CAT_000372_e8">
                    <num type="lot">8</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q93391789">Bouillon La Grange</name>
                    <trait>
                        <p>physicien-chimiste.</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e8_d1">
                        <term ana="#document_type_7">L. aut. sig.</term>, au citoyen Frochot, préfet de la Seine. <measure type="length" unit="p" n="1">1 p.</measure> pl. <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_4">in-4.</measure>
                    </desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="3">3</measure>
                    <note>Au sujet du cabinet de physique de l'école centrale du Panthéon.</note>
                </item>
                <item n="9" xml:id="CAT_000372_e9">
                    <num type="lot">9</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q98221498">Bourotte (dom)</name>
                    <trait>
                        <p>bénédictin.</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e9_d1">
                        <term ana="#document_type_7">L. aut. sig.</term>, à M. de Carrière. Paris, <date when="1771-03-20">20 mars 1771</date>. <measure type="length" unit="p" n="1">1 p.</measure> pl. <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_4">in-4.</measure> Cachet.</desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="3.50">3 50</measure>
                </item>
                <item n="10" xml:id="CAT_000372_e10">
                    <num type="lot">10</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q1065447">Bouton</name>
                    <trait>
                        <p>peintre du Diorama.</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e10_d1">
                        <term ana="#document_type_7">L. aut. sig.</term>, à M. Bazile, à Tonnerre, <measure type="length" unit="p" n="1">1 p.</measure> pl. <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_4">in-4.</measure> Il lui parle de ses tableaux.</desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="3.50">3 50</measure>
                </item>
                <item n="11" xml:id="CAT_000372_e11">
                    <num type="lot">11</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q131552">Catherine de Médicis</name>
                    <trait>
                        <p>reine de France.</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e11_d1">
                        <term ana="#document_type_7">L. aut. sig.</term>, à Monsieur le Conestable. Sans date. <measure type="length" unit="p" n="0.75">3/4 de p.</measure>
                        <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_1">in-fol.</measure>, rognée presque jusqu'à la marge intérieure.</desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="20">20</measure>
                    <note>Elle l'entretient au sujet d'un prisonnier, et lui dit que le roi son fils est allé courir un sanglier qu'il a fait mener au parc.</note>
                </item>
                <item n="12" xml:id="CAT_000372_e12">
                    <num type="lot">12</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q425373">Cazotte (Jacques)</name>
                    <trait>
                        <p>littérateur et poëte. Né à Dijon.</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e12_d1">
                        <term ana="#document_type_8">L. aut.</term>, à M. Ponteau, <date when="1792-04-20">20 avril 1792</date>. <measure type="length" unit="p" n="2">2 p.</measure> pl. <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_8">in-8.</measure> Curieuse lettre.</desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="12">12</measure>
                    <note>Ce pauvre roi de Suède est-il mort? est-il vivant? «Je n'étais «donc pas mort le 29 de mars comme l'annonçait le Moniteur et «les autres pamphlets de la même clique...</note>
                </item>
                <item n="13" xml:id="CAT_000372_e13">
                    <num type="lot">13</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q1347175">Charlet</name>
                    <trait>
                        <p>peintre, dessinateur.</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e13_d1">
                        <term ana="#document_type_7">L. aut. sig.</term>, au colonel Castre. <measure type="length" unit="p" n="1">1 p.</measure>
                        <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_4">in-4.</measure> «… La mère Furet a versé dans la diligence de Gas «cogne sur la route de Blague…»</desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="3.50">3 50</measure>
                </item>
                <item n="14" xml:id="CAT_000372_e14">
                    <num type="lot">14</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q585905">Court de Gébelin (Antoine)</name>
                    <trait>
                        <p>auteur de: Le Monde primitif etc. Né à Nimes</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e14_d1">
                        <term ana="#document_type_7">L. aut. sig.</term>, <date when="1782">à M. Duchesne. 15 juin 1782</date>. <measure type="length" unit="p" n="1">1 p.</measure>
                        <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_4">in-4.</measure> Pièce de l'Isographie</desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="7.50">7 50</measure>
                </item>
                <item n="15" xml:id="CAT_000372_e15">
                    <num type="lot">15</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q15277191">Daveau</name>
                    <trait>
                        <p>perruquier, poëte.</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e15_d1">
                        <term ana="#document_type_7">L. aut. sig.</term>, à M. La Bouïsse. Castelnaudary, <date when="1840-12-13">13 décembre 1840</date>. <measure type="length" unit="p" n="1">1 p.</measure>
                        <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_4">in-4.</measure>
                    </desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="2.50">2 50</measure>
                </item>
                <item n="16" xml:id="CAT_000372_e16">
                    <num type="lot">16</num>
                    <name type="author">Des Moletz (Pierre-Nicolas)</name>
                    <trait>
                        <p>littérateur, bibliothécaire des Pères de l'Oratoire, à Paris.</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e16_d1">
                        <term ana="#document_type_7">L. aut. sig.</term>, à l'abbé de Conti. Paris, <date when="1730-01-18">18 janvier 1730</date>. <measure type="length" unit="p" n="4">4 p.</measure> pl. <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_4">in-4.</measure>
                    </desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="25">25</measure>
                    <note>Lettre curieuse au sujet des querelles religieuses du temps. - Les Jésuites blasphémateurs. -Le diocèse de Paris mis en com bustion par la mort du cardinal de Noailles. -L'apologie du Père Le Courrayer. -Ouvrages publiés, saisis... Le troisième et le plus sot de touts fait plus de bruit que les deux autres, parce qu'il s'est débité à Paris publiquement, avec l'approbation de deux évêques. «C'est «la vie de soeur Marguerite Alacoque, religieuse d'un couvent de «la Visitation, nommé Paray le Monial, diocèse d'Autun. Cette vie «est remplie de menus faits, pratiques de dévotion, visions, pure «ment visions, que l'évêque nous donne comme des choses avé «rées, inspirées même, comme prophéties de l'Ancien et du Nou «veau Testament, et les miracles vrais ou faux de la béate, comme «aussi avérés que la résurrection de J.-C. Mais ce que les petits «maîtres y admirent ce sont une infinité d'expressions auxquelles «sans doute l'évêque de Soissons n'a pas fait attention en écrivant, «car c'est lui qui est auteur du livre, et qui leur fournissent les «idées les plus obscènes....»</note>
                </item>
                <item n="17" xml:id="CAT_000372_e17">
                    <num type="lot">17</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q2407096">Doche (Madame)</name>
                    <trait>
                        <p>actrice du théâtre du Vaudeville.</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e17_d1">
                        <term ana="#document_type_7">L. aut. sig.</term>; à Madame Dorval. <measure type="length" unit="p" n="1">1 p.</measure>
                        <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_8">in-8.</measure>
                    </desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="2.50">2 50</measure>
                </item>
                <item n="18" xml:id="CAT_000372_e18">
                    <num type="lot">18</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q2500310">Ducis (Jean-François)</name>
                    <trait>
                        <p>auteur dramatique, membre de l'Aca démie française. Né à Versailles</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e18_d1">
                        <term ana="#document_type_7">L. aut. sig.</term>, à Bernardin de Saint Pierre. Versailles, <date when="1804">15 ventôse 1804</date>. <measure type="length" unit="p" n="3">3 p.</measure> pl. <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_4">in-4.</measure>
                    </desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="13.50">13 50</measure>
                    <note>Touchante lettre sur sa situation et celle de sa bonne. Ce qui dépend de lui, c'est d'avoir soin d'elle, c'est de la garder près de lui dans sa pauvreté, dans sa vieillesse et dans sa cécité; «mais «ce sera le plus doux charme de ma sollicitude de voir cette res Mise en forme du PDF grâce à RenderX XEP Engine XML to PDF by RenderX XEP XSL-FO Formatter, visit us at http://www.renderx.com/ «pectable et pieuse fille aller, venir, tourner autour de la table «ède mon travail, son bâton à la main, bénissant Dieu des secours «que je lui donne et essuyant quelques larmes de ses yeux qui «ne verront plus....»</note>
                </item>
                <item n="19" xml:id="CAT_000372_e19">
                    <num type="lot">19</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q654231">Frédérick Lemaitre</name>
                    <trait>
                        <p>célèbré acteur.</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e19_d1">
                        <term ana="#document_type_7">L. aut. sig.</term>, à M. Gentil, <date when="1823">directeur du second Théâtre Français. 1823</date>. <measure type="length" unit="p" n="1">1 p.</measure> pl. <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_4">in-4.</measure>
                    </desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="5">5</measure>
                </item>
                <item n="20" xml:id="CAT_000372_e20">
                    <num type="lot">20</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q319399">Galland (Antoine)</name>
                    <trait>
                        <p>traducteur des Mille et une Nuits Né à Rollot (Somme).</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e20_d1">
                        <term ana="#document_type_7">L. aut. sig.</term>, à l'abbé Du Bos. Paris, <date when="1693-04-24">24 avril 1693</date>. <measure type="length" unit="p" n="1">1 p.</measure> pl. gr. <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_8">in-8.</measure> Au sujet de la publication du Ménagiana qui prend de la vogue.</desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="16">16</measure>
                </item>
                <item n="21" xml:id="CAT_000372_e21">
                    <num type="lot">21</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q104593121">Grosley</name>
                    <trait>
                        <p>avocat, littérateur. Né à Troyes</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e21_d1">
                        <term ana="#document_type_7">L. aut. sig.</term>, à son ami. Paris, <date when="1759-06-16">16 juin 1759</date>. <measure type="length" unit="p" n="2">2 p.</measure> pl. <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_4">in-4.</measure> Curieuse.</desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="7.50">7 50</measure>
                </item>
                <item n="22" xml:id="CAT_000372_e22">
                    <num type="lot">22</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q106614714">Henri d'Albret</name>
                    <trait>
                        <p>roi de Navarre, grand-père d'Henri IV.</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e22_d1">
                        <term ana="#document_type_8">Lettre a</term>vec la souscription d'une ligne aut. sig., à M. le Lieutenant du roi, en Guyenne. Pau, <date when="1549-12-30">30 décembre 1549</date>. <measure type="length" unit="p" n="1">1 p.</measure>
                        <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_4">in-4.</measure>
                    </desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="8">8</measure>
                    <note>Au sujet de la nomination par le roi de France du sr du Hodet au titre de capitaine de la ville de Sainte-Foix.</note>
                </item>
                <item n="23" xml:id="CAT_000372_e23">
                    <num type="lot">23</num>
                    <name type="author">Joauny (Jean-Bernard Brisebarre  dit)</name>
                    <trait>
                        <p>acteur sociétaire du Théâtre Français. Né à Dijon en 1775. Mort en 1849</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e23_d1">«Journal théâtral de mes représentations à dater du mardi «1er août 1809… jusqu'au 19 avril 1824. » Trois cahiers aut. gr. <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_1">in-fol.</measure>, comprenant <measure type="length" unit="p" n="285">285 p.</measure> pl.-Plus, le même Journal comprenant 36 feuillets détachés, ou 72 p. pl. gr. in-fol. (mais avec des teuillets manquants et faisant lacune), du dimanche 2 mai 1824 au mercredi 15 avril 1846, avec cette mention: « Comédie française.-Le vieil «Horace.-Cette représentation de retraite, plus flatteuse que lu «crative, a honorablement terminé ma carrière.» Ce journal, régulièrement tenu, est une appréciation des plus singulières et des plus curieuses de son talent dramatique et de ses effets brillants ou médiocres à chaque représentation et dans chaque rôle sur le public, à Paris, <date when="1809">dans les villes de la province et de l'étranger où il a été appelé à donner des représentations. Il y reproduit quelques-unes des pièces de vers qui lui ont été adressées après des représentations solennelles. La période de 1809 à 1824</date> de ces curieuses confidences est la plus détaillée et la plus intéressante: cependant la seconde (quoique incomplète) est aussi très-intéressante, surtout en ce qui concerne les premières repré sentations d'Hernan, au Théâtre Français.</desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="175">175</measure>
                </item>
                <item n="24" xml:id="CAT_000372_e24">
                    <num type="lot">24</num>
                    <name type="author">La Rochefoucauld (François VI  duc de)</name>
                    <trait>
                        <p>le célèbre auteur des Maximes</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e24_d1">
                        <term ana="#document_type_7">L. aut. sig.</term>, à Mlle de Scudéry. Paris, 22 août…2 gr. p. pl. et quart <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_4">in-4.</measure> Cachets et soies. Très-belle lettre.</desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="200">200</measure>
                    <note>Il a bien des pardons à lui demander de n'avoir pas mieux fait son devoir sur le mal qu'elle a eu, il ne l'a point su dutout, et il est si peu en état de faire ce qu'il voudrait, qu'elle aura sans doute la bonté de ne pas croire que ce soit sa faute s'il est quelquefois si longtemps sans avoir l'honneur de lui écrire....</note>
                </item>
                <item n="25" xml:id="CAT_000372_e25">
                    <num type="lot">25</num>
                    <name type="author">Lebeuf (l'abbé Jean)</name>
                    <trait>
                        <p>chanoine d'Auxerre auteur d'un grand nombre d'ouvrages sur l'histoire de France. Né à Auxerre</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e25_d1">
                        <term ana="#document_type_7">L. aut. sig.</term>, à M. Fenel, doyen de l'église métropolitaine de Sens. Auxerre, <date when="1715-06-21">21 juin 1715</date>. 3 gr. p. pl. <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_4">in-4.</measure>
                    </desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="25">25</measure>
                    <note>Lettre intéressante au sujet des conférences qui se sont tenues à l'archevêché de Sens à l'occasion du nouveau bréviaire et missel.... Saints qui ont été ajoutés; saints qui ont été retranchés, etc.</note>
                </item>
                <item n="26" xml:id="CAT_000372_e26">
                    <num type="lot">26</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q16027703">Le Cat (Cl. Nic.)</name>
                    <trait>
                        <p>célèbre médecin.</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e26_d1">
                        <term ana="#document_type_7">L. aut. sig.</term>, à Wille, graveur. Rouen, <date when="1756-03-05">5 mars 1756</date>. <measure type="length" unit="p" n="2">2 p.</measure>
                        <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_4">in-4.</measure> Cachet.</desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="3.50">3 50</measure>
                    <note>Sur ses charmants ouvrages qu'il a reçus.</note>
                </item>
                <item n="27" xml:id="CAT_000372_e27">
                    <num type="lot">27</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q134259">Louis VII</name>
                    <trait>
                        <p>roi de France.</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e27_d1">Charte (sur parchemin) en latin, <date when="1170">avec son monogramme. 28 août 1170</date>. Gr. p. <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_1">in-fol.</measure>, avec les fils de soie verte qui retenaient le sceau du roi. Superbe et précieuse pièce. Singulière et belle écriture. Avec une copie moderne et la traduction en français.</desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="100">100</measure>
                    <note>Fondation d'une rente perpétuelle de vingt livres sur son cens du château de Nanthon, en faveur de l'église de la cité de Sébaste (Samarie), qu'il a visitée, et dans laquelle repose (et au lieu où fut décapité) le précurseur du Seigneur, le bienheureux Jean Baptiste....</note>
                </item>
                <item n="28" xml:id="CAT_000372_e28">
                    <num type="lot">28</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q106654030">Louis XVI</name>
                    <trait>
                        <p>roi de France.</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e28_d1">Pièce de comptabilité, signée, avec le mot bon Versailles, <date when="1782-06-02">2 juin 1782</date>. Demie-p. <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_1">in-fol.</measure>
                    </desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="4">4</measure>
                </item>
                <item n="29" xml:id="CAT_000372_e29">
                    <num type="lot">29</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q3401762">Louis-Philippe Ier</name>
                    <trait>
                        <p>roi des Français et sa famille</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e29_d1">Sa signature originale et celle des membres de sa famille, sur le «Registre de souscription à la galerie numismatique des rois de «France, destiné à conserver le nom des souscripteurs qui, par «leur concours, ont contribué à élever ce monument national:» Paris, <date when="1839">1839</date>.</desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="800">800</measure>
                    <note>Ce registre, format grand aigle, est relié (par Simier) avec une magnificence vraiment royale. Les ornements (coins, fermoirs et dos). sont en cuivre doré, la couverture est en velours cramoisi, les tranches dorées. Une gaîne en velours cramoisi et un fort étui recouvert de cuir renferment ce précieux volume qui contient 156 feuillets, avec cartouche lithographié dans lequel se trouvent reproduites quatre des médailles (faces et revers): Henri IV, Louis XIV, Napoléon et Louis Le premier feuillet se compose du titre avec ornements riches et variés, dessinés et peints (en or et en couleur) par M. Jolimont. Le second contient la préface explicative du registre et du but de l'entreprise (jolie écriture avec ornements peints). Le troisième et les suivants, au nombre de douze (avec chacun des dessins et des ornements différents peints en or et en couleurs), sont signés par un des membres de la famille royale en commençant par le roi. (Le Roi. -La Reine. -La princesse Adélaïde, soeur du Roi.-Le duc d'Or léans. -La princesse Hélène, duchesse d'Orléans. -Léopold Ier, roi des Belges. -Louise, reine des Belges. -La princesse Clémentine. -Le duc de Nemours. -Le prince de Joinville. -Le duc d'Au male. -Le duc de Montpensier.) Les 142 qui suivent (non encore signés) sont aussi coloriés, mais uniformément et sur les dispo sitions du cartouche. Une circonstance touchante et bien douloureuse se rattache à ce précieux volume. Il n'est pas complet. Le Roi qui voulait y ap poser sa plus belle signature le garda pendant plus d'un an. La princesse Marie mourut dans cet intervalle. La feuille qui était aussi préparée pour elle fut enlevée par ordre de la reine, afin d'éviter à son royal époux, au moment où il se déciderait à signer, la douleur de remarquer la place où devait aussi signerleur fille chérie.</note>
                </item>
                <item n="30" xml:id="CAT_000372_e30">
                    <num type="lot">30</num>
                    <name type="author">Mahmoud HI</name>
                    <trait>
                        <p>empereur des Turcs. Né en 1785. Mort en 1839</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e30_d1">Firman en langue turque, revétu de son monogramme impérial. Belle pièce sur papier fort. Gr. <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_1">in-fol.</measure> In plano</desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="15">15</measure>
                </item>
                <item n="31" xml:id="CAT_000372_e31">
                    <num type="lot">31</num>
                    <name type="author">Marcellus (le comte de)</name>
                    <trait>
                        <p>pair de France, littérateur, publiciste. Né à Marcellus (Lot-et-Garonne).</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e31_d1">Litanies de la sainte Vierge, traduites en vers et paraphrasées en forme d'Ode sacrée. (Hommage à Notre-Dame de Verdelair) 3 gr. <term ana="#document_type_3">p. pl. et quart aut.</term>
                        <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_4">in-4.</measure>
                    </desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="10">10</measure>
                </item>
                <item n="32" xml:id="CAT_000372_e32">
                    <num type="lot">32</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q147977">Méchain</name>
                    <trait>
                        <p>astronome, membre de l'Institut. Né à Laon</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e32_d1">
                        <term ana="#document_type_7">L. aut. sig.</term>, à Lavoisier. Campredon, <date when="1792-09-04">4 sept. 1792</date>. 4 gr. p. pl. <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_4">in-4.</measure>
                    </desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="6">6</measure>
                    <note>Lettre intéressante sur ses voyages et ses travaux pour déter miner la méridienne depuis Dunkerque jusqu'à Barcelonne.</note>
                </item>
                <item n="33" xml:id="CAT_000372_e33">
                    <num type="lot">33</num>
                    <name type="other" ref="wd:Q14396006">Numismatique</name>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e33_d1">Catalogue des médaillons et des médailles principales du cabinet de M. Foucault, maître des requêtes, inten dant de justice, police et finances de Caen. <measure type="length" unit="p" n="130">130 p.</measure>
                        <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_4">in-4</measure> d'une bonne écriture.-Plus, 25 lett. <term ana="#document_type_15">aut. sig.</term> de M. F. Dron adressées à M. Foucault sur la numismatique. Paris, <date when="330">1692 à 1695</date>. in-8 et in-4. Cachets. Réunion intéressante.</desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="50">50</measure>
                </item>
                <item n="34" xml:id="CAT_000372_e34">
                    <num type="lot">34</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q380935">Onslow (Georges)</name>
                    <trait>
                        <p>célèbre compositeur de musique.</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e34_d1">
                        <term ana="#document_type_7">L. aut. sig.</term>, à M. le baron de Trémont. Clermont, <date when="1829-10-02">2 octobre 1829</date>. <measure type="length" unit="p" n="3">3 p.</measure> et demie <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_4">in-4.</measure> Lettre intéressante au sujet de la balle qu'il a reçue dans le corps (à la chasse) et qu'on n'a pu extraire, etc.</desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="5">5</measure>
                </item>
                <item n="35" xml:id="CAT_000372_e35">
                    <num type="lot">35</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q20819659">Parmentier</name>
                    <trait>
                        <p>premier pharmacien des armées. Né à Montdidier</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e35_d1">
                        <term ana="#document_type_7">L. aut. sig.</term>, à M…Paris, an v. <measure type="length" unit="p" n="1">1 p.</measure>
                        <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_4">in-4.</measure>
                    </desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="3">3</measure>
                </item>
                <item n="36" xml:id="CAT_000372_e36">
                    <num type="lot">36</num>
                    <name type="author">Pastorale sancti Gregorij et tractatus de XLII virt</name>
                    <trait>
                        <p>sancti Gregorij et tractatus de XLII virt. principalibus...</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e36_d1">Manuscrit du XVe siècle, très-bien conservé, sur papier; initiales en couleur, bonne écriture. Reliure ancienne (en mau vais état), avec clous. 1 vol. (85 feuillets ou <measure type="length" unit="p" n="170">170 pages</measure> pleines) <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_4">in-4.</measure> Précieux volume.</desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="150">150</measure>
                </item>
                <item n="37" xml:id="CAT_000372_e37">
                    <num type="lot">37</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q3058541">Pézénas (Esprit)</name>
                    <trait>
                        <p>jésuite physicien et hydrographe.</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e37_d1">
                        <term ana="#document_type_7">L. aut. sig.</term>, à M…Avignon, <date when="1772-10-07">7 octobre 1772</date>. 5 gr. p. pl. <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_4">in-4.</measure> Lettre très intéressante; toute scientifique.</desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="7.50">7 50</measure>
                </item>
                <item n="38" xml:id="CAT_000372_e38">
                    <num type="lot">38</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q663239">Rancé (l'abbé de)</name>
                    <trait>
                        <p>célèbre réformateur de la Trappe.</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e38_d1">
                        <term ana="#document_type_9">L. sig.</term>, <date when="1678">au Révérend Père (de la Trappe). 26 sept. 1678</date>. <measure type="length" unit="p" n="2">2 p.</measure> pl. <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_8">in-8.</measure>
                    </desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="7.50">7 50</measure>
                </item>
                <item n="39" xml:id="CAT_000372_e39">
                    <num type="lot">39</num>
                    <name type="author">Resfaut (Pierre)</name>
                    <trait>
                        <p>avocat au Parlement, grammairien. Né à Beauvais</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e39_d1">
                        <term ana="#document_type_7">L. aut. sig.</term>, à M. Duchesne, prévôt des bâtiments du Roi. Paris, <date when="1755-05-11">11 mai 1755</date>. <measure type="length" unit="p" n="2">2 p.</measure>
                        <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_4">in-4.</measure> Cachet. Ecriture à rebours qu'il faut lire le papier retourné.</desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="8.50">8 50</measure>
                </item>
                <item n="40" xml:id="CAT_000372_e40">
                    <num type="lot">40</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q578609">Roquefort-Flamericourt</name>
                    <trait>
                        <p>auteur de: Glossaire de la langue romane etc.</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e40_d1">1°<term ana="#document_type_7">L. aut. sig.</term>, <date when="1826">à M. Villenave. 26 fév. 1826</date>. <measure type="length" unit="p" n="1">1 p.</measure>
                        <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_4">in-4.</measure> Cachet.-2°Notes aut. sur les opinions différentes sur le temps et les lieux où les trouvères firent entendre les premiers essais de poésie qui ont préparé la gloire du siècle de Louis XIV. 8 p. in-4</desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="6">6</measure>
                </item>
                <item n="41" xml:id="CAT_000372_e41">
                    <num type="lot">41</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q310025">Rousseau (Jean-Jacques).</name>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e41_d1">
                        <term ana="#document_type_8">L. aut.</term>, à M. Guv, <date when="1768">chez Mme Vve Duchesne. 14 mars 1768</date>. 2 gr. p. <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_4">in-4.</measure> Cachet. Belle lettre.</desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="35">35</measure>
                </item>
                <item n="42" xml:id="CAT_000372_e42">
                    <num type="lot">42</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q3157907">Royou (Jacques-Corentin)</name>
                    <trait>
                        <p>historien. Né à Quimper</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e42_d1">
                        <term ana="#document_type_7">L. aut. sig.</term>, à M. de Kérivalant, à Nantes. Paris, <date when="1811-12-11">11 décembre 1811</date>. <measure type="length" unit="p" n="3">3 p.</measure> pl. <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_4">in-4.</measure> Littéraire.</desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="3.50">3 50</measure>
                </item>
                <item n="43" xml:id="CAT_000372_e43">
                    <num type="lot">43</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q3592171">Sallé de Chou</name>
                    <trait>
                        <p>député du Cher à l'Assemblée nationale de 1789.</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e43_d1">
                        <term ana="#document_type_7">L. aut. sig.</term>, à Mme Alabat. Paris, 5 juillet 1789. <measure type="length" unit="p" n="3">3 p.</measure>
                        <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_4">in-4.</measure> Il lui rend compte de la fameuse séance du 4 juillet (abolition des titres et privilèges).-SALLÉ DE CHOU, père du précédent. <term ana="#document_type_7">L. aut. sig.</term>, à M. Alabat. Bourges, <date when="1789-07-11">11 juillet 1789</date>. 3 p. pl. in-4, au sujet de son fils, député, des privilèges de la noblesse, des biens de l'Eglise, etc., etc.</desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="7.50">7 50</measure>
                </item>
                <item n="44" xml:id="CAT_000372_e44">
                    <num type="lot">44</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q21449625">Sicard (l'abbé)</name>
                    <trait>
                        <p>instituteur des sourds-muets. Né au Fousseret près Toulouse.</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e44_d1">
                        <term ana="#document_type_7">L. aut. sig.</term> Paris, 25 mai. <measure type="length" unit="p" n="2">2 p.</measure>
                        <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_4">in-4.</measure> Intéres.</desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="4">4</measure>
                </item>
                <item n="45" xml:id="CAT_000372_e45">
                    <num type="lot">45</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q3130382">Vence (Henri-François de)</name>
                    <trait>
                        <p>prévôt de l'église primatiale de Nancy, commentateur de la Bible. Né à Parcid-en-Voivre (Lorraine).</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e45_d1">
                        <term ana="#document_type_7">L. aut. sig.</term>, à Mme Deshayes. Nancy, <date when="1735-03-01">1er mars 1735</date>. <measure type="length" unit="p" n="2">2 p.</measure> pl. <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_4">in-4.</measure> Cachet. Intéressante.</desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="7.50">7 50</measure>
                </item>
                <item n="46" xml:id="CAT_000372_e46">
                    <num type="lot">46</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q194434">Vincent de Paul (Saint)</name>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e46_d1">
                        <term ana="#document_type_7">L. aut. sig.</term>, à M. Du Chesne, supérieur de la Mission de Crécy. De Saint-Lazare, <date when="1642-05-02">2 mai 1642</date>. 1 p.» <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_4">in-4</measure> (remontée). Déchirure au bas de la page, produite par l'humi dité, enlevant plusieurs lettres de la signature.</desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="70">70</measure>
                    <note>Il lui demande comment va sa petite compagnie. Le Seigneur bénit-il sa Mission? Il n'a pu voir Mgr de Meaux, « il sera bon «que vous lui mandiez lestat de la Mission, et que vous le priez «de vous mender s'il aura agréable daler bénir son oeuvre....»</note>
                </item>
                <item n="47" xml:id="CAT_000372_e47">
                    <num type="lot">47</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q2960742">Vioménil</name>
                    <trait>
                        <p>maréchal de France. Né à Huppe en Lorraine</p>
                    </trait>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e47_d1">
                        <term ana="#document_type_7">L. aut. sig.</term>, à Mgr…Joigny, <date when="1786-08-08">8 août 1786</date>. 1 gr. p. <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_1">in-fol.</measure>
                    </desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="4">4</measure>
                </item>
                <item n="48" xml:id="CAT_000372_e48">
                    <num type="lot">48</num>
                    <name type="author" ref="wd:Q9068">Voltaire</name>
                    <desc xml:id="CAT_000372_e48_d1">
                        <term ana="#document_type_8">L. aut.</term>, à M. d'Argental. Ce 23. <measure type="length" unit="p" n="1">1 p.</measure>
                        <measure type="format" unit="f" ana="#document_format_4">in-4.</measure> Cachet. Déchirure en tête, mais ne touchant pas le texte.</desc>
                    <measure commodity="currency" unit="FRF" quantity="16">16</measure>
                    <note>Il a reçu le 5e acte de Zulime et a obéi sur le champ.. «Mes «anges, je suis votre diable de la chose impossible.... Vous or -« donnez toujours et je rabote foujours. Mais Zulime réussira «elle? je l'espère à la fin. J'ay relu ce 5e acte avec quelque satis «faction. Marions donc Zulime avant d'établir son gros frère «Mahomet.... Adieu, couple adorable. Il ne me manque que vous. «J'écris à M. de Pontdevesle et à Mlle Quinault.»</note>
                </item>
            </list>
        </body>
        <gap/>
    </text>
</TEI>
